% Created 2015-03-03 Tue 08:51
%\documentclass[handout,12pt]{beamer}
\documentclass{beamer}

\usetheme{CambridgeUS}
%\usecolortheme{beaver}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\tolerance=1000
\usepackage{textcomp}
\graphicspath{{../img/}{../../img/}{../../../img/}{../Images/}{/Images/}{Images/}}
\newcommand{\copyleft}{\includegraphics[width=2cm]{logo_fapergs.jpg}\hspace{1cm}\includegraphics[width=2cm]{logo_inf.png}\hspace{1cm}\includegraphics[width=2cm]{logo_ufrgs.jpeg}
   \linebreak \linebreak \linebreak \scriptsize WORKSHOP DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA
  do WSCAD 2015 \linebreak \ Florianópolis, 18 de outubro de 2015}
\newcommand{\infufrgs}{\includegraphics[width=1cm]{Images/logo_inf.png}}
\usepackage{tabularx}
\setbeamercolor{title}{fg=black}
\setbeamercolor{titlelike}{fg=black}
\setbeamercolor{itemize item}{fg=black}
\setbeamercolor{itemize subitem}{fg=black}
\setbeamercolor{itemize subsubitem}{fg=black}
\mode<beamer>{\usepackage{helvet}}
\mode<beamer>{\useinnertheme{rectangles}}
\mode<beamer>{\usenavigationsymbolstemplate{}}
\mode<beamer>{\beamertemplatefootpagenumber}
\mode<beamer>{\setbeamertemplate{footline}{\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber}}%\beamertemplatefootpagenumber}
\mode<handout>{\setbeamertemplate{footline}{\infufrgs\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber}}%\beamertemplatefootpagenumber}
\setbeamersize{text margin left=.5cm}
\setbeamersize{text margin right=.5cm}
\newcommand{\murl}[2]{{#1://#2}}
\newcommand{\et}[1]{{\scriptsize\texttt{#1}}}
\newcommand{\etn}[1]{{\texttt{#1}}}
\usetheme{default}
\author{Vinícius Alves Herbstrith \linebreak Orientação: Lucas Mello Schnorr }
\date{\copyleft}
\title{ \linebreak {\Large Otimização do
    Formato Pajé \\ usando Arquivos Binários} \linebreak }
\hypersetup{
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdfcreator={Emacs 24.4.1 (Org mode 8.2.10)}}
\begin{document}

\maketitle

\section{WSCAD-WIC 2015}
\label{sec-1}
\begin{frame}[label=sec-1-1]{Contexto da proposta}
\begin{itemize}
\item Sistemas de computação grandes e complexos
\begin{itemize}
\item Alto desempenho
\item Computação distribuída
\end{itemize}
    \item<2-> Grandes Aplicações paralelas e distribuídas
\begin{itemize}
\item Espaço: Milhares de processos
\item Tempo: grande número de eventos
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}[label=sec-1-3]{Análise de desempenho de aplicações paralelas}
\begin{itemize}
    \item<1->Objetivo do paralelismo
    \begin{itemize}
        \item<1-> Obter o maior desempenho possível das aplicações
    \end{itemize}
    \item<2->Workflow
    	\begin{itemize}[label={}]
    		\item<2->[]\includegraphics<2->[height=5cm]{cicloanalsiededados.pdf}
        % Execução e coleta de dados $\rightarrow$  análise dos dados %$\rightarrow$  Reimplementações ...
    	\end{itemize}   
    \item<3-> Coleta de dados
    \begin{itemize}
        \item<3-> Amostragem, perfilagem, \textbf{rastro}
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-4]{Dados de rastros coletados}
\begin{itemize}
\item <1 ->Ondes3D: Propagação de ondas sísmicas em 3D
\begin{itemize}
\item 50s rodando $\rightarrow$  100k eventos
\end{itemize}
\item <2->LU.A.32: Resolução por gauss-seidel
\begin{itemize}
\item 4.79s rodando $\rightarrow$  7 milhões de eventos aproximadamente
\end{itemize}
\item<3 -> Naïve Particle Simulator(BSP based)
\begin{itemize}
\item 6.26s rodando $\rightarrow$  200 milhões de eventos
\end{itemize}
\end{itemize}


\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-5]{Objetivo do formato binário}
\begin{itemize}
\item Melhor escalabilidade
    \begin{itemize}
    \item Processar rastros de grande volume 
    \end{itemize}
\item Tempo de leitura
    \begin{itemize}
    \item Prover a análise do rastro no menor tempo possível
    \end{itemize}
\end{itemize}



\end{frame}


\begin{frame}[fragile,label=sec-2-1]{Outline}
\begin{enumerate}
\item Formato Pajé
\item Formato binário Pajé
\item Criação do arquivo binário e ferramentas
\item Leitura do arquivo binário
\item Experimentos sobre o tempo de leitura
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-2]{Formato Pajé}
\begin{itemize}
\item Formato do arquivo pajé
\end{itemize}
 \begin{columns}
\begin{column}{5cm}
\scriptsize
\begin{verbatim}
%EventDef SendMessage 21
	%     Time date
	%     ProcessId int
	%     Receiver int
	%     Size int
	%EndEventDef

	%EventDef UnblockProcess 17
	%     Time date
	%     ProcessId int
	%     LineNumber int
	%     FileName string
	%EndEventDef

	21 3.233222 5 3 320
	17 5.123002 5 98 sync.c
\end{verbatim}
\end{column}

\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-3]{Formato Pajé}
\begin{itemize}
\item <1->Prós
\begin{itemize}
\item Cabeçalho de referência
\item Extensibilidade
\end{itemize}
\item <2->Contras
\begin{itemize}
\item Estrutura textual
\item Maior intrusão
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-3-1]{Criação de arquivos e ferramentas }
\begin{itemize}
    \item <1-> É possível criar o arquivo binário de dois modos:
    \begin{itemize}
        \item <2->Versão standard
        \begin{itemize}
            \item Tradução direta do arquivo Pajé
        \end{itemize}
            \item <2-> Versão reference
        \begin{itemize}
            \item Uso de referências de valores inteiros para valores strings
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item <3-> Dois conversores:
        \begin{itemize}
            \item Paje2Rst
            \item Rst2Paje
        \end{itemize}
    \item <4-> Componente de leitura implementado na ferramenta de visualização PajeNG:
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile, label=sec-2-4]{Criação do arquivo binário Standard}
    \begin{itemize}
        \item Librastro
        \begin{itemize}
            \item Biblioteca genérica de rastro binário
            \item Baixa intrusão e flexibilidade
            \item Agrupa dados dos eventos em vetores por tipo
        \end{itemize}
    
    \item<2-> Mapeamento Header
    \linebreak
    \linebreak
    Versão textual:
    \begin{verbatim} 
    %EventDef PajeDefineContainerType 0
    %    Alias string
    %    Type string		
    %    Name string
    \end{verbatim}
    \linebreak
    \linebreak
    
    Versão binária:
    \begin{verbatim} 
    type: 999
    strings-> {0}{11}{0}{3}{0}{2}{0}
    \end{verbatim}

\end{itemize}   
\end{frame}

\begin{frame}[fragile, label=sec-2-4]{Criação do arquivo binário Standard}
    \begin{itemize}
        \item Librastro
        \begin{itemize}
            \item Biblioteca genérica de rastro binário
            \item Baixa intrusão e flexibilidade
            \item Agrupa dados dos eventos em vetores por tipo
        \end{itemize}
    
    \item Mapeamento de eventos
    \linebreak
    \linebreak
    Versão textual:
    \begin{verbatim} 
    0 1 0 HOST
    \end{verbatim}
    \linebreak
    \linebreak
    
    Versão binária:
    \begin{verbatim} 
    type: 0
    strings-> {1} {0} {HOST}
    \end{verbatim}

\end{itemize}   
\end{frame}

\begin{frame}[fragile, label=sec-2-4]{Criação do arquivo binário Reference}
    \begin{itemize}
        \item Librastro
        \begin{itemize}
            \item Biblioteca genérica de rastro binário
            \item Baixa intrusão e flexibilidade
            \item Agrupa dados dos eventos em vetores por tipo
        \end{itemize}
    
    \item<2-> Mapeamento Header ( igual à versão standard )
    \linebreak
    \linebreak
    Versão textual:
    \begin{verbatim} 
    %EventDef PajeDefineContainerType 0
    %    Alias string
    %    Type string		
    %    Name string
    \end{verbatim}
    \linebreak
    \linebreak
    
    Versão binária:
    \begin{verbatim} 
    type: 999
    strings-> {0}{11}{0}{3}{0}{2}{0}
    \end{verbatim}

\end{itemize}   
\end{frame}

\begin{frame}[fragile, label=sec-2-4]{Criação do arquivo binário Reference}
    \begin{itemize}
        \item Librastro
        \begin{itemize}
            \item Biblioteca genérica de rastro binário
            \item Baixa intrusão e flexibilidade
            \item Agrupa dados dos eventos em vetores por tipo
        \end{itemize}
    
    \item Mapeamento de eventos
    \linebreak
    \linebreak
    \small
    Versão textual:
    \begin{verbatim} 
    0 1 0 HOST
    \end{verbatim}
    \linebreak
    \linebreak
    
    Versão binária:
    \begin{verbatim} 
    type: 888
     strings-> {HOST}
    type: 888
     strings-> {0} 
    type: 888
     strings-> {1}
    type: 0
     u_int16_ts-> {2} {1} {0}
    \end{verbatim}

\end{itemize}   
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-5]{Criação do arquivo e conversores}
\begin{itemize}
\item Poti
    \begin{itemize}
        \item Biblioteca de criação de rastros em Formato Pajé
        \item Implementa o cabeçalho de referência padrão Pajé
    \end{itemize}
\item<2-> Integração com a librastro
    \begin{itemize}
        \item Criação de arquivos .rst(formato librastro) no formato gerado pela Poti
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-5]{Criação do arquivo e conversores}

\begin{itemize}
	\item Poti
    \begin{itemize}
        \item Biblioteca de criação de rastros em Formato Pajé
        \item Implementa o cabeçalho de referência padrão Pajé
    \end{itemize}
    \item Conversores
        \begin{itemize}
            \item Paje2rst
                \begin{itemize}
                    \item Converte o textual para binário
                     \item Análise do arquivo textual com Flex e Bison
                 \end{itemize}
            \item Rst2paje
                \begin{itemize}
                     \item Converte o binário para textual
                     \item Leitura dos eventos com os métodos da librastro 
                \end{itemize}
        \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-6]{Leitura do arquivo binário}
\begin{itemize}
\item PajeNG
\begin{itemize}
\item Ferramenta de visualização de rastros no formato Pajé
\end{itemize}
\item<2-> Integração com a librastro
\begin{itemize}
\item Leitura do arquivo .rst gerado pela Poti
\item Nova classe: PajeRastroTraceEvent
\item Nova classe: PajeRastroReader
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

% Add one more slide with some indepth about the changes on pajeNG

\begin{frame}[label=sec-2-6-1]{Leitura do arquivo binário}
\begin{itemize}
\item PajeNG
\begin{itemize}
\item Ferramenta de visualização de rastros no formato Pajé
\end{itemize}
\item PajeRastroReader
\begin{itemize}
\item Leitura dos eventos do arquivo binário .rst
\item Criação dos objetos PajeRastroTraceEvent
\item Detecta em tempo de execução se o arquivo é do tipo Standard ou Reference
\item Resolução das referências no arquivo Reference
\end{itemize}
\item<2-> PajeRastroTraceEvent
\begin{itemize}
\item Armazena os dados do evento Pajé binário
\item Ordenação dos parâmetros do evento
\item C-strings

\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}
%\begin{frame}[label=sec-2-7]{Interação entre Componentes}
%\begin{center}
%\includegraphics[width=7cm, height=7cm]{poti_pajeng_components.pdf}
%\end{center}
%\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-7]{Experimentos sobre o tempo de leitura}
\begin{itemize}
\item Máquina:
\begin{itemize}
\item Intel i7-4770 CPU (3.40GHz)
\item HD 1TB SATA II (3.0Gb/s) 
\item 8GiB DIMM DDR3(1.6GHz)
\end{itemize}

\item<2-> Arquivos de rastro:
\begin{itemize}
\item Aplicação de fatoração LU com um arquivo de rastro de 0.77 GB
\item Cálculo de gradiente conjugado com um rastro de tamanho 2.1 GB
\end{itemize}
\item<3-> Média das 30 execuções para cada arquivo de rastro em seu formato textual, binário standard e binário reference
\end{itemize}
\end{frame}


%Add slide with the graph on the file size difference

\begin{frame}[label=sec-2-9]{Redução do tamanho de arquivo}
\begin{center}
\includegraphics[width=7cm]{binary-size.pdf}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-9-2]{Desempenho da leitura e simulação}
\begin{center}
\includegraphics[width=7cm]{binary-time.pdf}
\end{center}
\end{frame}



\begin{frame}[label=sec-4-1]{Conclusões}
\begin{itemize}
\item Ganho de 32$\%$ no tempo de leitura e simulação do formato binário standard contra o textual.
\item Ganho de 27$\%$ no tempo de leitura e simulação do formato binário reference contra o textual.
\item<2-> Tamanho do arquivo :
\begin{itemize}
\item 48\% para o arquivo de rastro da fatoração LU
\item 43\% para o rastro do gradiente conjugado
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item<3-> Trabalhos futuros
\begin{itemize}
\item Experimentos sobre a intrusão
\item Outras formas de compressão
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-5-1]{Obrigado pela atenção}
\begin{itemize}
\item Contato: vaherbstrith@inf.ufrgs.br
\end{itemize}
\end{frame}

% Emacs 24.4.1 (Org mode 8.2.10)
\end{document}
